\newpage
\chapter*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В результате работы был разработан Монте-Карло генератор для моделирования процессов рассеяния частиц.

С использованием генератора было проведено моделирование рождения скалярных мезонов $S = f_0(980), \: a_0(980)$
в процессе $e^-e^+ \rightarrow \gamma^* \rightarrow \gamma S$
в соответствии с функцией дифференциального сечения из работы~\cite{chumakov}
в диапазоне энергий 1--2~ГэВ.
Полученная в результате зависимость полного сечения от энергии процесса показывает хорошее согласие с экспериментальными данными.
% переформулировать ли результат как полной согласие с аналитической формулой и как следствие согласие с экспериментальными данными, на которые фитировалась модель?

Дальнейшие экспериментальные исследования с более высокими энергиями помогут подтвердить или опровергнуть используемую модель, и положенную в её основу гипотезу о кварк-антикварковой природе скалярных мезонов $f_0(980)$ и $a_0(980)$.

Также было выполнено моделирование рождения тензорных мезонов $T = f_2(1270), \: a_2(1320)$ в процессе $e^-e^+ \rightarrow \gamma^* \rightarrow \gamma T$ в диапазоне энергий 1320--3000~МэВ.
Эти результаты могут быть проверены в будущем на данных таких экспериментов, как СНД и КМД-3.
% можно посмотреть формулировку у статьи, которую я анализировал для английского

Работа над развитием Монте-Карло генератора продолжается.
В дальнейшем запланировано повышение эффективности программы и расширение её функционала.
Разработанный генератор имеет перспективы использования для моделирования других процессов в будущих экспериментальных и теоретических исследованиях.
%%Выполнен
%Создан
%Разработан
%Построен
